《經濟學人》一張圖諷維尼 警告台灣別信「一國兩制」

英國雜誌《經濟學人》用一張圖諷刺中國大陸的野心。圖片來源／經濟學人官方臉書

中國國家主席習近平發表對台談話，除了強調「國家統一」外，更要探索「一國兩制」的台灣方案，還一度聲稱「不承諾放棄使用武力」，爆炸性的發言立刻引發轟動，對此《經濟學人（The Economist）》在臉書發出一張漫畫，疑似藉機諷刺中國的野心。

英國雜誌《經濟學人》今日貼出社論漫畫家凱勞（Kevin Kallaugher）的作品，以一張漫畫諷刺中國的野心。圖中可見習近平騎著巨龍，對著象徵台灣的小龍說，「加入我們（中國大陸），你們就可以享受跟香港一樣的自由（Join us and you will be granted the
same freedom that Hong Kong currently enjoys...）」。另一邊，巨龍的左手卻抓著一隻疑似代表香港的小龍，只見手中的小龍動彈不得、不斷掙扎的模樣。

諷刺意味濃厚的漫畫立刻引發各國網友討論，許多台灣人也紛紛留言表示意見，「我們從未加入中國」、「對一個真正的台灣人而言，就是一個中國，一個台灣」、「身為台灣人，我早已不相信習近平說的話了」，也有網友認為圖中還需增加兩隻龍，「應該把西藏也加進漫畫裡」、「還要再加上新疆跟西藏啊」，但也有人對這張圖感到反感，「西方總愛把中國妖魔化，老習慣都不改」。

老習慣都不改嗰個係人地定自己 心知肚明啦支那賤畜

應該把西藏也加進漫畫裡」、「還要再加上新疆跟西藏啊」

西藏, 新疆已經係條大龍既肚入面

如果人地係妖魔化你你會入到wto?

台灣係華人地區惟一有民主既地方，一國兩制同香港一樣？唔該收皮啦。

台灣仲係華人地方唯一一個喺支那越嚟越具侵略性嘅時候轉投親支嘅政黨嘅地方

呢張圖講明左：
香港既「一國兩制」已完全fail